信唔信香港地好多人搵得萬幾蚊個月？

出黎做野2年幾
我身邊真係冇乜朋友搵2萬樓下
但成日聽人講個中位數係萬6萬7
個數其實點黎

2萬有咩好討論
做看更都50k up

但我成班fd都唔過20k wo
但我黎緊上30k

唔通同你講我搵得少咩
點都吹大D啦

吹咩幾大？ 樓主以佢身邊既圈子講好正常

但佢以為佢個圈子代表全香港 呢個係離地或弱智囉

我肯定我唔算離地
我知有好多體力勞動嘅工作都搵2萬以上
另外香港好多人都做sales 就算依幾年零售冇咁旺 做sales搵到2,3萬都仍然係好閒

你統計過？

仲有就係睇埋消費行為
香港人一放假就去晒旅行
商場食肆迫爆晒
好多仲要一家大細去旅行消費
以中位數萬6萬7嘅薪金點支持呢種消費力？定還是其實個個十幾年錢all in bitcoin?

搵萬幾得幾種人
1.唔肯捱，係垃圾公司做文職
2.英文係0,只能做飲食
3.真係廢到仆街，有嚴重社交障礙，唔對得人

點解唔信?事實上超過1半勞動人口都係搵2萬以上
係連登高登仔先5萬起跳姐

有fd明明年薪250k
吹到自己年搵600k

大學生出黎做幾年野冇乜可能低過2萬

笑左

講左好多次
其實政府有曬數據
由性別 學歷 工種 年齡全部幫你分好曬
以全體勞動人口三百幾萬計 搵20K既約莫只有25%咁上下
你可以話係好多新移民, 低學歷, 廢老, fg拉低條數
但個事實就係咁 其實好多人 好多行業搵唔到20k
除非你話政府呃鳩你

做咩看更有50k?

政府夠話企硬唔派錢啦
轉頭又話派4k

未經歷過產業轉型，後生仔梗係搵得多

SORRY囉

唔好傻啦，fg 50k其實已經叫廢，叻仔嘅一出嚟有80k

我份工都係得萬八
不過啲網上買賣有六七萬個月
份工方便我攞貨賣

其實一半一半, 你上求職網d數據反映唒

身邊啲fd就算hku grad做兩年野都未必有20k，廿k係基本都唔知邊個吹出嚟

人工同總收入係兩回事

李嘉誠都話佢得5000蚊人工

但會唔會有可能受訪者講低自己人工 以免影響交稅額

賣咩 我又想試下搵外快因為

我講左十尻幾廿萬次啦呢樣野.....
係要信 "我d fd ...", "我識人...." 再generalize 去成個population. 但係永遠唔會信stat.

話計左廢中廢老.....
咁你不如搵個統計淨計大學生啦.
咁就變左討論緊第二樣野....

幾千蚊果d呢

你睇下幾多人爭住考警犬都知啦

我朋友fg做捧餐都3皮野一個月
有工會低過2皮 ?

交稅你公司有幫你交一份上去，你點作假

好多連登仔同廢中一樣，咩數據都唔信，只係信自己所信

有就肯定有。
我返醫院。日日見到PCA請人張poster

d人人工真係加得好快
一個fd一開始16k 做左一年加人工去到31k
一個fd 18k做左兩年 轉工 29k
一個fd 原本20k半年轉左兩次工 33k
咩事 點解人地人工升幅快過火箭 我咁撚慢

淨講人工，唔講行業，唔講邊間公司做有咩討論意義 ？

呢句真 咁易有廿k洗鬼咁多人衝去考

我正職貨車佬，兼職電單車佬都係剛過22k 我係藍領，響工廠工作既人大多數都係11k-25k左右，有時見到工廠D清潔姐姐搵好少，我都成日留D紙皮比佢地，有時覺得好多人生活艱難，我算藍領好彩果班，正職9-2，兼職可返可唔返，D朋友成日話我好休閒

仲有公墓員 淨係連登都開緊幾萬個吹水區

一個社會如個政府工會受歡迎
已可以推論私人市場好景極有限
香港依家政府工幾乎=人生贏家
可想而知私人市場同連登處於平行時空

拎個TVB做例子,之前係荃灣搞招聘
FG入職12k

根本好多行業成個人工水平就偏低
另外造成呢個局面果個主因叫VTC
佢地有個畢業就業率統計數據,要班教畜交數
班教畜為左簡單完成,叫d唔清楚行情嘅FG仔expected salary寫10k
HR見你寫10k仲唔即請
然後起薪點又好大部分影響你人工加幅,因為加人工計百分比

你可以諗下一年有幾多人係VTC畢業出嚟,就有幾多人俾呢班仆街教畜呃

其實依家香港係好病態。
我諗公墓員除左薪金個問題之外。職業穩定性都好緊要。
個個都供樓供一世。一失業即死咁款。
銀行又要做壓測。都造成穩定的工作受歡迎。

私人巿場。有d工係好閪。
我本身就UST science grad.
如果問有冇低過20K。fresh grad. 做得lab我諗都低過。
雖則我冇耐就轉左行，依家個巿唔知點。

但係當年。我諗講緊六七年前。
果期咁岩有個新同事轉過來我果陣間lab做。我問佢呢行, 如果唔上management位。我想要16/7k有冇可能。佢都答我"難D"。
我聽完更肯定要轉行。
根本有D行業嚮香港就係食撚屎。

戴返頭盔先。
如果你係做MLT，有牌又另計。

做緊工程 1萬蚊都無

香港好多自僱人士個個鳩吹自己月入10K樓下，你地仲信戇鳩政府數據?

ugrad 大把人做TA RA design 拍戲，全部唔過20K

利申三大靚科grad

出來做野未

呢樣我信
我自就覺得報話搵一萬幾千果啲人 應該9成9係自僱/有額外收入唔報

岩

糧單呢

我就大把fd月入唔過15k
想做多份pt都無時間

捧餐都3皮 咩捧餐

自己上勞工處search下啦

近兩三年冇聽過身邊朋友公司炒人

點先做到MLT 求教 thanks

唔知，因為我唔係MLT。
不過報poly果個degree最正路。

我都識人本身讀biochem。唔知點樣apply到個牌返來。

去space讀返個course就有牌

$12000
10 hours

樓主上少啲連登啦

兩位ching
其實你地可以google下
政府其實係有報告統計自僱人士

係2011年出過入有人工+人數
2016出左份齋得人數
兩者顯示自僱人示係香港大約有20-21萬人
睇2011果份 入面有30%人以上報到自己有15k 20%以上有20k
相比近乎380萬既總勞動人口 其實連10份1都無

統計數字永遠都有盲點/bias
正如依家好多人做pt/fl 亦根本無得計
但如果一份政府報告係調查緊過半數人口既正職
而連續幾年都係得15-17k
我會信係反映緊絕大多數人既真實情況

連登仔: 我講既野就係真理 唔需要證據

信！你得10萬蚊本想做每月3-4K 收入
做野2年幾應該要有80-100萬本啦

請問巴打你揸咩類的貨車？

計埋d廢老新移民入去
之後話中位蚊萬6,7 有乜意思
要拎中位數比較就拎20-35左右去比

體力勞動既工多數都萬8起
文職9k起

轉咩工先得㗎
我fg做掃地10k 一年後考督察 變40k加足30k添 工種又唔講 轉行定咩先 有咩工一兩年經驗會跳10k 考牌？

我自己都3大sci grad
5年之後旣今日，身邊無人會低過20k。
當年畢業60幾人入lab旣，有5,6個，基本上都轉曬行，未轉行個1-2個計埋ot應該都有20k。
講真畢業前都知做testing lab有問題啦，個d工係比d唔敢對住人講野，有社交恐懼旣人去做。
其他人撈乜?保險，老師，EO，政府officer，其他私人公司做，最少都20中。
剩低一堆讀phd，出國。

仲有堆去左賣藥

寫字樓普通文員都有20k？
係咪吹大左呀？

testing lab呢行根本就垃圾......
做lab都算。重要比人卒數作野。出事就拉埋你去坐監。痴孖根.....

講真。搵到好工。就梗可以大大聲出來講。
搵唔到果排真係有苦自己知。超級depress，人工都唔想見。直頭想死撚左佢算果種。

過來人。做lab真係做到想死

統計署都有分開age group咁去出result。
其實都唔係差好遠

睇你生活圈子。
你話李超人身邊有冇人揾10萬以下？

最慘係班傻豬豬真係信一畢業就50k up
結果搵十世都未搵到工

貼圖先有討論

公司報稅喎

其實係好多人報細人工
我FG所有FD都過30k一月

吹水大會？
講到個個Fg就有30k

如果有fresh graduate 信左
自己搵唔到睇唔開
你就罪孽深重一世無發達

我都覺得似逃稅撚

做緊in-house 影相佬
15k 可能真係我廢啦

冇可能啦 連登仔個個都fg5皮 邊撚個會萬幾蚊一個月

樓主上勞工處睇下班撚樣用幾錢請人
9000既垃圾工移家仲有

樓主一係就離地
如果唔係就係弱智

消費模式就算

經濟好借錢寛鬆洗未來錢年代

太多水份難作準

所以你算係弱智。。。

樓主咪正正係香港啲垃圾離地撚

又離地 又無知
就算做盤返足工 , 有啲工種都唔過2萬
仲話好多勞工過2萬 , 真得啖笑
唔好咁on9得唔得呀?

講多句
係香港搵過2萬唔難
肯辛苦 , 肯返兩份工隨時過3萬都得
樓主幾時肯跳出個井底黎睇下依個世界

睇番日歷
四月
吹淡市
明晒

fg要企硬
無25k都唔好做

你地唔知
我就真係無

嘩咩事？做乜啲留言咁正常既？

連登仔個個都係個表最下果20%

連登仔網上多過6萬 現實少過2千

係連登講人工真係無意思
高人工既先會出黎講野
低人工既 點會全部走出黎留言

要睇貼地POST 早排有個巴打問拎唔拎安泰公屋
果個POST入面我就眼見多返好多貼地撚

捧老細碌鳩

應該唔似
當我地討論緊點樣maximize tax reduction 時
佢都好興緻勃勃咁參與討論

冇討論意義

我識d朋友全部搵超過20k推論出=所有人超過20k

然後就話政府既data錯ga 因為d人 例如自顧人士亂報，所以不能作準？
咁不如我話你識d朋友都係9吹人工，其實佢地冇搵超過20k

邏輯完全有好大問題

結論咪樓主on9

上一輩都成日話第一份工唔好睇人工
最緊要有野學 跟本呃人
hr 見你上一份工得萬頭 實唔會開得高比你

我d fd都以為我搵好多 因為我早出黎做野

其實我得中位數唔夠

多謝你幫我總結左 建議樓主睇下有關logical fallacies 既書

咁都話正常 上面吹到50k喎

講多無謂
上下求職網睇下而家公司出幾多錢請人
唔算離地？ 人唔笑 狗都吠

其實廿k又唔係話好難
我17fg 份工得12k
但計埋ot bonus都有20k

MT一開波3皮

見到個表,發現自己終於離開左最大人數比果group真係好撚感動
仲記得早幾年好努力咁離開最低工資線,一離開少少個仆街政府就加最低工資,將我拉返落地獄

你肯開把金口做sales ，過幾年唔會無30k
不論你sell藥，機，medical consumable，銀行，開卡開户口。

連登仔搵10萬一個月是常識吧

上得連登都50k一個月啦戇鳩

50K聽連登仔講都只係夠生存

唉 大把人

洗碗，侍應，茶水，mailing，貨運，銀行clerk，地鐵波版糖人，老麥員工呢堆人有2萬？

可能人體盛

未聽過有人小過5萬

50k只係岩岩好唔洗餓死

即刻諗起屈機男

貨運應該有 不過時間換金錢 請個跟車都800
mailing 郵局算唔算

仲有大量副學士、中學畢業。。。

百樣米養百樣人，大把U grad都係垃圾

U grad都要一大堆人做啲垃圾工（有朋友U grad嗰陣因為鍾意打機，出黎去咗做機鋪 到而家喺深水埗 幫人砌機一個月13k）

做到至得架.......真係人人岩做sales咩....
咁講法呀。肯用下腦做到Steve job, 我發左達tim la 師兄....

唉.....
點都好啦。
pure science, lab呢個垃圾行業。好彩自己真係走得快......

你搵我？

我有圖有計傾55k

連登仔唔信屈我做保安

其實呢度我諗大部份鳩up既人都係under 20k

憤怒酸臭鳩up fake 人

姐係你係弱智

乜你喺屈機男？

有朋友做lab，做咗過10年，人工都係20k頭

大部分連登仔逃避現實，唔敢面對自己

知道自己無將來

鳩up發洩下囉

我就信正苦數據

不過留意一樣野

佢講係人工唔係收入

收入可以加埋被動收入例如股息，收租咁

全港接近最top既屋苑例如貝沙灣

家庭收入中位數都係70000

我認為佢地有唔少被動收入

其實你望下連登d aco報咁多連登仔狗沖

大部連登仔又反對退稅

又贊成全民派錢

你都知佢地搵幾多啦

我係自己屋企做保安

有50k 一個月

銀行開卡開户口肯定無30k同埋嗰班真係要帶老母返工
以前銀行會谷你開户口開信用卡買基金買保險，但呢兩年compliance 當道，銀行見你無返幾百萬都唔想你開户口。

出cash唔係糧？
香港人謬誤...以為出cash唔洗供mpf 唔洗報稅

你唔直接望下萬寧m 記做到經理 月入幾多

每次我咁講就一大堆一衝出黎話數據唔可信

有人話我係

個個話自己搵萬幾係唔想俾人知自己有錢
費時俾籍口人地問佢借請/請食飯

唉。
真係回想返起都打冷震。
果排真係灰撚到。日日問自己人生有咩意義。點解要日日早起返工得雞水咁多。
我讀書讀三年究竟做乜撚野......我自問都唔算係真係好差果d學生。
我都曾經收過dean list letter，點解要咁撚折墜......真係諗過跳樓死撚左佢算。

真係唔好做lab.....真係諗起都想死...

藥房仔是但一個都30k up啦

你地既過20k係雙糧/花紅除番12個月？

香港打工仔係咁上下，工字不出頭

圈子問題
好似我咁 識親都係廢既
我朋友當中搵最多都係得18000

條數應該唔包D中小企老闆
老豆留兩層收租, 走水貨, etc

你覺得呢d有錢佬會有幾多
一半人都係好冇？

其實15,6k 真係好好洗
如果係租金，樓價方面都係正常既話
兩公婆15,6k 加埋30k, 剩租都冇左萬2,3

因為吹出黎

連登仔個個fg 50k up

返5日定6日
有無雙糧 幾多日大假已經唔同玩法
淨睇錢無意思

樓上嗰啲咩FG50k 80k已經block哂 覺得好撚幽默 ？

咁又唔好講到咁灰，大把人打工搵到揸幾層樓。

正正常常u grad，返工做嘢ok嘅，兼唔係去啲垃圾公司（細嘅都唔好啦），過兩、三年搵到20k樓上其實唔係太難。

好運少少，做過8到10年搵4/5萬甚至更多其實唔奇。

我做銀行嘅，做前線，非personal banking （亦唔係ibank或compliance ），我部門一個RM起碼32k，avp 坐底38k，一個TH 有過70k（未計bonus ）。我間行仲要出名人工偏低用bonus 拉返高個average。用最大（亦係比較閪）嗰間HSBC計，RM（band 6）都22-28k一個月，咁大學入去當band 8，做嘢好少少，5、6年都band 5/6啦。

係架，又係銀行。
但係香港就係金融、地產吃香，無計。

我成日同人講，出黎搵工，最緊要係搵條career path好嘅。你要做lab，打死一世工可能都只係30k一個月。做建築係搵到架，但幾多人可以上到去？做細公司？可能最大嗰幾個都無8萬一個月，都唔計有幾難上到去。

啱呀
搵得多錢嘅人,生個仔出嚟梗係讀晒名校/國際學校
咁窮撚出世無錢讀最top,讀次一級嘅學校,識嘅人咪次一級
咁樣分晒圈子,窮人當然係識唔到有錢仔嫁

根本有錢人個圈子無論點轉都係果班人

人地做哂research唔信，信自己主觀感覺